封殺效應擴大 日本Panasonic有意中止與華為交易

美國封殺華為的效應似乎擴及到日本，日本時事通信22日午夜速報指出，電機大廠Panasonic有意中止與華為及旗下相關公司的交易。

據日本產經新聞和日本經濟新聞報導，目前日本與華為有交易的企業已超過80家，2018年交易額度超過6800億圓（約合台幣1967億元），其中至少有11家大廠提供華為相機和電子零件等，除了Panasonic外，還有京瓷、村田製作所、東芝記憶體、SONY和三菱電機等，華為受到美國封殺也對日本企業造成影響。Panasonic可能為了自保開出第一槍，不過是否會引起其他日企跟進還有待觀察。

支持

世界大戰
勁撚過八國聯軍

索尼唔賣sensor，Mate20同P30系都唔洗賣。

四面楚歌

跟住等睇三叔有冇骨氣

禾地中蟈人有骨氣，吾洗靠人地

最理想就咁發展, 咁貿易戰先會快完

連登時事台喜訊

英國日本都埋晒邊

Panasonic to halt business with Huawei

Japanese electronics maker Panasonic says it is ending its business with Huawei, following the US decision to ban sales of parts to the Chinese tech giant.

Panasonic has been providing electronic parts and other items to Huawei. The company says its products, including software, that use parts and technology from US firms may be covered by the ban.

The Japanese company ordered its group firms to examine any involvements they may have with Huawei.

Panasonic says it is complying with US regulations on export control.

Huawei says more than 100 Japanese firms have contracts with it.

Panasonic好似大陸有廠㗎喎.咁激

佢八國聯軍而四面威風

有生之年見到八國聯軍

加快支那自煮燃髮，支那又贏

本身都慢慢搬緊去越南
就算未有貿易戰，支那啲人工越來越高，好難再做世界工廠

你反日我順便執鳩埋佢唔駛煩

呢排日日小鳳姐

仲有馬來西亞、菲律賓、印尼等東盟地區，都有專屬廠房，應該不愁產量

中國自主研發又贏

現代戰爭已經唔洗死人獨裁支那

真係支那自己拎黎

快啲爽啲 唔該

幾時到leica

華為ceo: 影響輕微

點止八國聯軍
依家係地球聯合軍

冇日本電池同電容器，再買支那機好快大爆炸

華為：開過第二間公司

偷左人地咁多野, 仲要扮大佬
終於有報應

侵侵一呼百應

無Sony 無相機sensor

sony仲未出聲既？

炒果啲又係大陸人😂😂😂
自己同胞打爛自己飯碗😂😂

中國製華為硬件軟件全部係外國生產

順便睇下支那外強中乾到咩地步

快啲到SONY啦
無SONY CMOS睇下佢電話相機會點

大陸做廠成本越嚟越高，好多都想走，趁而家有美國出聲，走嗰陣大陸唔會攪咁多小動作攪你

同氣連枝，收華偽皮

極限生存下，華為一早有備胎

中國又贏

人地搬曬去越南啦

做咩而家啲國家又肯站隊嘅唔係不嬲2邊都唔得罪㗎咩

留名等睇cctvb講今次到日本輸

泡狗一定暗渡陳倉既屌

咁咪岩囉
支那唔係話要愛國貨咩

靠software搞掂

相係好靚，但點解蘋果會變左橙

如果Lecia都唔幫佢認證相機會點？

頂多無咗china market
都唔想無咗global market

中国藉今次機會研發出全中国制手機 或成最大贏家

屎為日撚日話自主研發
啱啦依家俾曬機會你
睇你研到啲乜柒出黎

個殼終國製造

唔一定
之前三叔俾人偷技術已經令韓國政府好撚嬲，對支那公司防範咗好多

日日咁多呢類新聞
就黎笑到抖唔到氣

EDF! EDF! EDF!

前幾年有傻鳩同我講支那已進入外交黃金時代
話咁快發現自己原來冇朋友

The Osaka-based company does not have a major production site for components in the United States, but it said the ban applies to goods having 25% or more of U.S.-originated technologies or materials.

即係美國研發既技術都要禁
美國真係醒

唔洗派軍隊

大陸政府唔搞咋
打工廠工果啲會唔比佢地運機器走
要賠償
同埋 唔走得咁易

屎為最後又嬴

自主研發

pan記 半年前已經越南做ic
哈哈等睇香港代理商走私ic
返大陸抬價賺大陸錢
香港有錢人又贏

大和民族果然高汁

攜手消滅地球癌細胞

三叔心諗
趁依家幫下贏國 解左限泡令
又可以屈人仔幫補財閥控制國家

又贏思密達

問題係而家一沉百踩，而家經濟俾美國封鎖，佢都無太多錢掉去外國，再加上美國嘅封殺唔單單直線只針對美企對華為嘅買賣，仲包括埋其他國家供應俾佢都會受到波及。
南泡而家不論經濟定軍事上都係全靠美國，佢無可能會企錯邊，而且華為收皮最大得益者就係三叔，佢哋食花生睇華為死好過啦，仲點會插手。

巴打有pt

已經走撚晒啦
你以為之前停咗幾個月真係談判有進展
美國比時間啲公司走咋

有好多廠直頭搬返日本添啊

邊有世界大戰
圍攻一個姐